[建議] 十倍奉還記者會

全港跨界別, 開十個記者會
比起政府廢話播帶，更有新聞價值

民間記者會 <--照keep
醫護記者會 <-- 每天update市民傷勢
記者記者會 <-- 講四權被打壓，記者傷勢
金融記者會 <-- 講政府如何傷害外資信心，hsbc事件
學界記者會 <-- 講學生運動支援
航運記者會 <-- 長期跟進機場罷工
法律記者會 <-- 跟進濫告市民 + 放白衣幫
勞工記者會 <-- 跟進不合理資方打壓事件
社工記者會 <-- 跟進市民情緒支緩，弱勢群體食彈
反黑記者會 <-- 跟進反黑，供大眾有用資訊

仆你個街，政府諗左成個月既招比你一下拆左

佢地跨部門記者會，我地跨界別記者會就夠，各自開咁多場記者都辛苦
除醫護每日update外，各組別每日輪流

連登啲智者勁過正苦班高官多多聲

我地講人話，政府講廢話，who win?

開記者會多過政府就得辛苦記者

呢下已經win
港共搵咩人出黎開記者會都好, 逃不過錄音講廢話

開記者會開到大家麻木就廢咗政府個記者會㗎喇

呢招得wo

睇直播也很辛苦

爆推

開一至兩個記者會就夠？

一日內開太多記者會，會令到公信力減低？

又得喎，
一至日都有記者會，
一日兩場，
民間記者會每日進行，
外加一個界別記者會，
係同一個場地攪，記者又唔駛咁辛苦

推

一日內開一至兩個記者會就夠，太多市民都分唔清

唔好太密
一般人消化唔黎
不過我同意搵多d唔同既人出黎講人話打爆部錄音機

其實可行
不過要聯絡咁多界別人事

政府跨界別記者會

民間先岩

小心做多左

希望玩膠

會唔會太多搞到資訊疲勞

一係整個網上直播台
排住隊講 大家知SCHEDULE既話
睇番時間入去睇想知既野

專業人士采取人釘人戰術逐點打擊

前線記者記者會

push

Push

支持
個個都開記招時
就個個都唔想聽記招
咁政府記招就無人想知

推，如果實行到 真係非常非常之有力

記者記者會 正

支持
但係一個記者會直落

非常好!!!

岩啊

喺埋一齊每日搞一個跨界別記者會會唔會仲好

每個界別各自講自己見到咩事實

仆你個街 推呀

push
五大訴求 缺一不可

呢樣真係要搵埋教協同記協個d幫手connect其他界別，idea係好但又各自別有用心...

記者記者會

P

Pish

其實大家覺得請教民陣點開記者會有冇用？例如回答技巧、會見形式、答問限制等等

注意係請教啫，不過民陣唔願意或者有條件就當我冇講過

一個民間已足夠
但要有包括唔同年齡層同界別嘅人
每日都有唔同focus

啲記者可以成日瘋狂問問題

記者記者會由連登仔發問？

五大訴求缺一不可

太多，人類知覺會鈍化

【立場新聞請進】fb live個標題唔好擺連登上檯ok？

唔係連登記者會，係民間記者會

一星期七日, 每日出一個
每日同一個時間出

要日日做十個
做嘅人又辛苦
聽嘅人又辛苦
何況唔係日日有料可以講

呢個絕, 不過唔好太密, 太密會冇左focus

瘋狂開記招搶輿論

一星期有七日 日日都有記者會
不過我擔心攰親啲記者朋友

我都覺得OK，不過揾齊咁多界別又肯企出嚟講有D難道

btw 記者：你班仆街俾我抖下得唔得 ！？

辛苦都唔夠佢地辛苦
睇下直播算得啲乜

記者workload咪大到癡線

呢個好

今日民間記者的主持會有危險嗎？
我怕佢哋露佐面會被跟踪

咁樣會太多 資訊太多令市民厭倦 我建議可以就以上方面抽出黎一個講 好似晚間新聞咁揀啲重要黎講

支持

推呢個

每日一兩個界別

真係要推呢個
唔好畀民間記者會一個受壓
傳媒一定放大認受性問題

頂....你地真係好撚勁

幾好。

推 呢招勁

其實岩
唔好比人FOCUS係政府個9UP記招上
但係可行性好似不太大...

pish

咁一個民間記者會包晒咁多個代表團體上黎可唔可行呢？

推爆

呢招好

同班狗鳩射催淚彈一樣
佢地射得多 市民大眾就會麻木
而家日日開十鳩幾個記者會
市民大眾一樣會麻木 連埋個港共記者會同狗隻記者會

我建議你個公民記者會冇乜大事就每日唔同主題
唔洗分開搞

抗爭由路面單一戰線，加入記者會平台戰線

一來做文宣有非常大嘅幫助，二來連登一定有唔同界別嘅市民，因為林鄭月娥而 we connect.

有得諗

民間跨界別記者會，WeConnect

俾市民聽返人話記者會 一舉擊破林鄭亂扣帽子的詭計

都係覺得唔可以太密
會冇咗noise，你睇下85罷工都比警民衝突遮咗
可能兩三日或者一個禮拜會好啲

係唔知每個界別邊個出嚟先有代表性啫
就算知又唔知佢藍定黃
黃又未必肯出

goodest

連登仔既創意勁到有時會懷疑個腦裝咩

推, 推到各界入黎講

高手

push arrrrrrrrrrrrrrr

記者記者會
個個上晒台講野，無人採訪

我提議提高記者薪金待遇 攰到隻狗咁 得個一萬幾千

好叻呀巴打

問題係
你想做死記者咩
誇界別好了

有料

成立誇組別記者會

一日一個，將十個龍宿成七個

正
林奠條仆街係咪冇諗過我地應變咁快

Pish呢個
開埋YouTube channel咁可以向埋全世界發放 建議搵下攬炒巴

班記者要走幾多場記招

好啲的諗法

高教記者會

如果返政於民
香港一定係全球第一大經濟體

每日跨界別記者會
記者會集中番一個就夠

係，重點要將"事實"帶到比更多香港人!

每日應該要剪個精華版 瘋狂洗腦

PUSH

可以拎埋laptop落街開直播 主動接觸街坊

就好似琴晚班福建幫咁 諗住打人 點知比人打返轉頭仲成隻死狗咁跑返入老母個閪咁

有唸頭，呢堆人可以成為罷工委員會

要推

比100蚊裝now 啦
我就係成功例子
持平好多

幾好！

屌 不得不推

其實遲早都要，因為本來要有不同界別，持份者意見，先會有代表性

佢要代表性
就比代表性佢

集中一個記者會好似好d
好似政府咁 林奠up完大綱就搵茂利出黎講經濟咁
民眾記者會交代完後接住幾個界別既人士出黎發言
一次可能三四個界別咁
唔使跑完呢場又跑第場咁

仲有勇武記者會

當初G20廣告一開始直頭不可行添啦

同時都可以帶出冇大台嘅信念
推

佢地日日記者會，我地又日日記者會！

岩

support

拆一貼十加強版

而家已經有全港反送中聯席記者會

開咁多會做死啲記者

依十場其實可以合十為一 每個界別派代表講最新情況

為成立臨時政府鋪路

其實應該係咁，自己界別代表返自己去開，
一嚟有代表性，二嚟內容會集中d

果記招做得好，便相成為香港 外交官
建議：
1）希望每幾次換人，唔好被人捉之餘可以日日開
2）無根據嘅問題請帶回連登，明天再答

咁如果好似一個記者會，不斷換人，換界別，輪住上又有冇得諗？

綠色和平 嗰d 點解唔開？
一千粒催淚彈對環境無影響？

十倍奉還

贊成

好fit

以牙還牙，以眼還眼！

其實唔使咁密
如果好似黑警記者會日日搞又無新資訊
啲記者唔會想去

專業

因為佢哋面對的係全體香港的集體智慧結晶。

一人計短2人計長。

最重要，民間記者會講的係“真相”。

記者好撚忙

記者:你班仆街比我抖下得唔得呀
一日連13場

大力推

呢個不得了

依家都有個反送中聯席記者會了

正

全民發聲

掩蓋垃圾政府

G持

每星期一次集中咁多個界別好過

跟界別開 就可以解決認決性問題

醫護- QC個次集會有人上過黎連登借頭盔, 可以搵到
記者-大把記者MON住, 希望你地可以幫到手
金融-呢個好似困難D, 希望有連登仔搵到當日遮打花園搞手
學界- 搵學聯?
航運- 指空運定整個航運界?
法律- 呢個真係難, 班律師肯唔肯一齊?
勞工- 聯工盟?
社工- 應該比較易
反黑- 呢個要點搞??

林鄭會喊 ，因為比起佢d錄音機，其他界別有新聞價值好多

專業界別記者會
好正
啲人想了解邊方面
就揀黎睇

一日兩場

推啊！

呢招勁

唔好用專業, 即情用各界?

十合一咪得 咁就唔識下下比人針住問代表性

推!

其實應該係聯合記者會, 一齊做

政府想我地麻木，就由我地搞到大家都麻木
以子之矛，攻子之盾

記者記者會想睇

多啲人出黎開
我地岩岩個記者會都可以無咁大台feel

加油啊記者界既朋友

11個記者會(計埋班狗) 要幾多個鐘
包圍班狗嘅定前定後好

Idea唔錯, 但要諗點樣號召

和你飛都可以遍地開花

24小時睇記者會

會唔會一個記者會入面有曬咁多代表好啲、資訊集中又豐富啲，太多會氾濫然後麻木？

講得好香港人除左錢多，最叻係咩，一個字嘈！

就咁話！嘈佢林奠老味！

原來記招都可以見一駁十，見到個表都覺得將會追live追到攰

記者唔會辛苦
最辛苦嘅工作係冇新聞要搵新聞
呢啲送到上門嘅記者會最正
又可以圍埋對稿，唔使全程咁用心聽

最期待既記者記招出現了

星期一至日每日一至兩個
日日唔同主題？

真心？

應該叫做「民間跨界別記者會」。
一個記者會請曬唔同界別嘅人黎講，會有noise多啲！

今日記者會已經一個接一個啦

開咁多你估唔攰 集中一個足矣

教育界live RTHK

推 召集唔同界別人士

又學生代表開？

正呀！絕對支持

呢個一定要推

支持 要為社會大眾搶奪話語權
但係實行上要有系統做
一日十個記者會的話 不論大眾定記者都疲於奔走

1日2-3個記者會感覺實行性高d

個人建議 今日既民間記者會係膽 日日有都可以 專註五大訴求依個綱 日日講夜夜講 同政府抗衡 而且要早過政府果個記者會 拎埋個主導權係手

而其他係腳 可以因應最近發生最爆/政府專登唔論既事要做順序排列

而應對返有牌黑社會果個記者會
插有牌黑社會依個可以係鐵腳
記者法律社工反黑聚首一堂全方位轟炸有牌黑社會 記者會時間上要短 牙膏式一單單咁講 日日唔同題材 keep著做長講長有 黑到佢地水洗都唔清 反黑係最容易拎到市民支持

其他例如巴打講既航運記者會 政府愈要隱瞞我地記愈要講 最後都要同五大訴求掛勾 依個係領

當然，因應突發情況，記者會數目可以係當日加 但平日黎講 2-3個比較合理

咁就冇位比佢地入話有冇大台

呢招真係好掂

一個星期輪流開
咁每個界別都可以抖氣，唔驚唔夠料

屌你咁撚醒嘅

連登真係痴線 成班高官諗撚左咁耐 你一招搞掂

太多就冇人睇，唔好啊

十倍奉還！！

唔係唔得 但係網上直播台就只會變左識用電腦既人圍爐

要推到呀公呀婆都睇到先得

做死記者

得喎

開到你警狗收皮

會唔會太 有啲有冇得歸類
濃縮少少 多啲人會睇咁

Push 正呀

做死d 記者
立場得佢個人咪要日日踩十幾個鐘

呢招OKAY, 推

正喎 推

可以車輪咁黎
唔洗每日都咁多個
有啲界別好難咁多料

撞埋佢地記者會d 時間，等佢地無人睇

做死記者無意思
太常開 會令到有失焦可能
其中用民間記者會 但主題同方向唔同就可以

要編番個更表 邊個界別逢星期幾開

記者加人工啦

會唔會變成每間報館都要請一個註記者會記者

再加個聲討政府記者會 可以將所有不滿政府的問題問出來 政府每天不答就是漠視民意

竟然諗到呢招。 佩服。

聯合一齊做, 唔需要搵人出代表, 可以代讀稿得唔得??

loop 一日一種
有無得諗

民間記者會班底
透過投票揀topic/界別
每日一場記者會

高招，十倍奉還真係一野打散曬班狗

可以邀請埋黑警

1. 應邀既就等人同時見到人話同鬼話既分別（岀來都係錄音機）
2. 拒絕岀席又可以文宣做佢，話佢唔肯詳細交代etc

睇死佢地唔會來，當然都要預佢地有可能來，所以最好run多陣，有廣泛報導同主持記者會技巧、問答技巧都更成熟先

來又死唔來又死

係唔錯
不過1日 我覺得比盡2個好了
平時已經要返工 好難睇咁多

推推推推！

搞個backdrop好嗎??
Popo果句 We serve with pride and care 狗屁不通
不如掛句 We speak with facts.

正呀喂！

say 每日一場，跨界別會唔會好啲？

唔知有無義民捐場地呢

推，認同唔洗多，一個民間一個誇界別就夠

可以

記者記者會，笑左

搞太多會out focus
正如冇人會講尋日罷工

諗左兩個月架喇人地

記者會唔一定要日日開
我哋有嘢想傳達出去或者有嘢需要澄清先開

Agger

政府班智囊團真心智障

推反黑記者會

大家一齊出席咪得
安排唔同界別既民眾都講下，
有專業人士出席個記者會認受又高啲

推到爆

香港人咁高行動力絕對無問題

ok喎，比市民知唔止學生support呢樣運動

一星期一兩個夠

呢招變得好 ！

同意 一日開晒完全失焦

Up

我無野講

真係要有不同小組去做in depth research

勁！ 支持

push!

太多資訊反應會令人混亂唔想睇(aka tl;dr)
建議一兩記者會重點咁講會比較好

Can work can wor, push push

IQ全球排名第一你估講笑

D記者咪好唔得閒

但係個民間記者會唔係主要還擊政府個個??
係唔係應該先聯絡, 有需要去到邊一樣就搵邊D人上黎FACT CHECK番?

ok

好提議 推

記者忙到

記者需要soundbite，一日一兩個跨界別記者會已經好夠

咁搞法記者份工比自發市民做埋

只收集記者問題！放上連登討論，翌日先答！！

點解？因為你只係為民間讀犒！
傳媒問既係民間！
唔係問讀犒者！
唔好中伏！

注意：
1. 我地唔會filter問題，所有問題都會答！只係非即時。
2. 咁同記者自己上網問有咩分別？絕對有！記招可以登上正式既電視媒體！廢老婦孺都有機會接觸，文宣更上一層樓

起碼一日兩個

should put all these in 1 conference la

記者7x24跑現場都未出聲, 記者會可能係佢佢地最舒服嘅活動

睇你班藍絲仲點鬧

覺得ok 快啲聯絡相關單位

前後包抄PoPo 狗會時間

前果個先聲奪人, 為警察暴動定性
後果個反駁警察謊言

有趣

十倍連推

..

環保記者會 分享下罷工遊行同不合作活動帶嚟既空氣改善
同譴責警方亂放煙污染環境

記者會做到仆街

邊有咁多記者呀大佬

仲有勝和記招呀

辛苦d記者朋友 又要去現場影live 又要去記者會 希望可以準備d位 同少少野食等等慰勞下佢地

Push ar

推佢老母

香港人嘅勤力同智慧唔係講笑
有班高質素嘅人民都唔識用
垃圾政府

呢個ok wor
最多只可以話代表某個界別
唔會代表所有市民同抗爭者

記者記者會旺角推打記者果晚之後應該要開啦
係記者協會裏面有鬼開唔成

呢個得

Pushh

推
推到政苦錄音機冇記者去

tvb洗腦先係政府最大武器

點樣令個會reach到最多人, 要靠網媒紙媒支持

推爆你

瘋狂記者會

岩每個介別還原自己既真相 唔好俾正苦個19記者會得逞！點都唔可以

可想而知香港人浪費幾多錢養哩班廢柴！雙普選換政府！

我地都想入行做記者
有冇D速成雞精班,讀完兩日拎到個記者證

記者記者會一絕

我可唔可以幫樓主含撚?

社福基本上冇問題
搵番出聲明 支持罷工既行業代表傾啦

一定work

仲有各區街坊自組記者會！！

每日大量記者會

記者：😱

得喎
推
頻率可再斟酌下

各界別每月一記都有排輪

文宣進場

係七到八點呢啲無電視劇既時段開 同一場地 按需要俾唔同界別開記者會

冇機構 會比狗打

支持
一個記者會直落

up

可行實行！！

以家直播好睇過所有節目

主要係點將呢個連仔記者會放到多d人睇
政府主要係想攪d廢老、睇cctvb中間派民意
cctvb可以黎完個記者會唔撚報
元朗無差別已經唔係第一次

Pushshs

屌你呀！推！

好橋

連登時事台

林鄭罷一星期工先冧到，e加我地罷一日已經拆左招，不過記者會好大獲，一係全部記者會都係記者總會搞

不同日子輪流進行

加油，做到嘅話效果一定好好

I AM BRIAN PROBLEM
過骨

開十個記者會真係可以令淺藍認清事實，佢地真係咩都唔知，佢地冇接觸到依方面資訊

勝和坐館：「同暴力割蓆！」

記者好辛苦呀

推，同佢鬧chur我地贏硬

有得諗 推

每日開到一個已好好
唔好咁辛苦

俾啲力 打少啲J啦呢排

ok 喎

其實每日開記者會跟進反黑進度
提供黑社會據點 以及圍村僭建情況
都係記者會公開向律証師質問白衫檢控進度

岩呀, 咁就唔會有大台.

時間最好收工 多人睇

支持, 可以做 [ 輔記 ]

好有諗頭

反送中聯席個記者會 話佢地都會定期開
一於日日都有記者會抗衡返政府

依個要推！！！

強烈支持
佢地四點開
兩點三點五點六點咁夾擊

支持 推

集中少少
太多會麻木

其實可以考慮

可以是日常＋一兩特別主題的記者會，同場進行。

我覺得可以星期一、三、五、六/日開就得，平日都冇咁多嘢講其實

最大問題CCTVB肯唔肯報？如果肯，當然最好。

和理非嘅升級新方法

好似蘋果擠牙膏咁 2-3日開其中一款 之後廣傳煲大
等大家接收好整理好資料 又再吸多波

做到就好

除左咁之外仲可以join 民間記者會
----------------
［民間記者會］完美解決唔係大台，無代表性的方法

影子政府

既然政府亂扣帽子話示威者亂港，不如我地強調番政府先係真亂港？

記者會好忙😂

一日開一兩個就夠太多人地會反感唔想睇
比如一日一個記者會 兩個界別聯合記者會 唔好搞咁多個 記者都會反感㗎

巴打高招希望各界會響應

做死班記者。

pushj

十卜 十卜

連登政府

唔好太密主要原因香港人會慣！而且太多個佢都會好懶唔會聽曬

玩資訊洗腦 就大家一齊玩

建議幾個界別ＧＲＰ埋一齊開
５個界別為一個會咁開最好

開唔同界別記者會 可以順便推d人去選立法會功能界別 邊個企出黎撐反送中 果個界別就有選擇
功能組別都夠票 到時想推乜都得

唔可以停落嚟，香港嘅未來就係靠而家呢一刻嘅改變

仆街喇，林奠個休假比你咁搞破壞，又要放多起碼六七日

推 但唔好太密
可能有時一日一個（民間記者會），隔兩三日再有特別記招

推！

有無記者朋友講下， 真？？？？

對家想開記者會洗腦 我地都反洗腦

目的就係咁！

集中啲好喎

不得了

記者會「YouTuber開live化」

P牌大直路推爆！

自組民間三司十二局

有無得係同一個場搞, 唔洗班記者周圍走

開咁多記者會做乜柒
每日一個一齊開就算啦
辛苦班記者

呢個好提議

每日loop一個，唔同界別

覺得記者要開記者會每日update警暴點對記者

g持

五大訴求 缺一不可
所有示威者出黎都係呢一個目標，認受性一定夠高

力量

我覺得work wo

記者係時候坐下休息下啦

兩個一個係警察記者會之前 一個係之後

醫護記者律師同社工！！！

勞工記者會 <-- 跟進不合理資方打壓事件

支持持持持持持!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

財經界叫沽爆人仔仲有效

自推一下再補充 開太多唔係咁好
但最好各界別代表約到個時間一齊開係最好
每講定講幾多分鐘

加多個教育記者會得唔得？

呢D係和理非強項

push push push

高招

推 香港人加油

推 辛苦記者

岩，全部界別代表各派一個人出來講，唔再官腔唔離地，表示我地要全力否定班垃圾政治班子

密都有密既好
反正都唔在乎個記者會有咩宣傳作用
只係志在沖淡政府D記者會

跨界別 connected

光復香港，
時代革命！

其實呢個idea真心好好，推！

航運記者會 <-- 長期跟進機場罷工

每日幾個

X10

應該叫發布會 , 一人講幾分鐘 , 不設提問

不得了，一定要推

唔好搞記者，佢地已經好辛苦

分散開會太消耗資源
應該醫護/法律/社福/記者/大學組織5個界別一齊開 另外 民間記者會就獨立開 唔需要每日更新太多資訊 但最好每日都有記者會去抗衡政府果個

唔係要多，係要有point

如果真係搞得成，呢個會係和理非新戰場

55

支持，呢個方法正

之前答咗嘅可以唔使再答

諗得過wo

民間記者會代表到我，而且絕對唔係大台！

一起開嘅係警察記者會之前 民間係記者會之後 民間記者會有需要可以搵返啲界別人士出來幫手

資訊麻痺，死梗

屌 ok

記者會死 去前線同記招應該有好多係同一批港聞版記者？

琴日啲狗開記招嗰陣 出面d live 有好多地方都覆蓋唔到

係喎，點解諗唔到

屌有得諗喎

推！！！

每邊2,3分鐘就夠

辛苦死d記者

批准

如果講到界別好容易比人質疑代表性，如果，可以用介別代表比民間記者會一d數據資料，但係唔可以用黎代表業界立場發表非客觀既評論

好啊屌 支持

民陣咁怕死割席
應該連條件都未出就reject左鳥

我宣布輿論戰 正式啟動

全力發炮

推 記者會開花

仲係個個都高質過政府果個先正

記者朋友辛苦了

最大問題係人手夠唔夠

有得諗

掂！

推！呢招work

雖然方向正確但會做死啲記者同電視台

睇Topic 都興奮

A台記者：係，我係A台記者
我想問台上A台記者當時係發生咩情況？

開得太多冇意思 減低影響力

好啊

各個界別既意見就最客觀

好癲我喜歡

每個星期輪流開會比較好，每日開一至兩個

出記者會反擊！！！
佢想日日用記招洗人腦

加油啊!! 推到日日有跨界別記者會

推呀

針對番警狗同跨部門記者會黎打就好有效

唔怕tvb唔報 正如網媒記者都唔會杯葛警狗果個垃圾記招 有人採訪而你唔採訪就好輸蝕

可一個台 不斷播政府同黑警既醜陋事

十連推

但怕CCTVB唔會轉播

撤回送中、收回暴動、撤銷控罪、追究濫權、真雙普選 我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

推！！！！！！！

唔同界別有影響先出來講
唔係會厭

可以每個記者會一星期兩-三次
撞正同一日嘅就group埋一齊開

頭先都即刻另有反送中聯席記者會

想抖下既可以唔去黑社會記者會

個人認為
開幾多記者會tvb多數都唔會報
今日都無直播啦
要諗方法俾淨係識睇tvb既廢老睇到

佢就係想不斷開記者招待會沖淡佢哋嘅責任
我哋同佢抗衡，日日不斷開記招

等各位香港市民記憶猶新

頂你做到嘅話真係會好有效廢咗政府個垃圾記者會

推成個運動兩個幾月 大把野講

誇界別但一場記者會過好啲

正，必須推

有冇咁多人肯出黎講

唔駛再研究咁多,

不如開始聯絡相關人士研究點做先啦

連登不代表我！我不代表連登！再有記者用以連登仔作代表性嘅問題可用回答！始於是代表整個民間收集之意見！

我覺得1日10個太攰
一日兩至三個都好夠（仲要計埋客觀條件）
民間記者會一定要日日搞
但之後可以請個別組別自發搞
想搞就搞
講既只是代表果個團體／個別人士既意見
絕無大台

我都想知吓HSBC事件嘅細節
同埋真係要強烈讉責防暴警射僱淚彈入黃大仙廟

推得過

起街頭做放映站
鼓勵佢地睇有線第一台

Pishhhh

Pish 希望有人可以跟進

好

支持支持

推啊,呢個掂

你要玩記招我地同你玩
睇下邊個記招多野講d

推！！！！

一日一個記者會，打車輪戰啦

除左醫護記者會 其他輪流開點睇

光復香港 時代革命

岩 好撚岩

G持

拆一貼十2.0

cctvb唔會報

唔可以太密 會多到令人睇都唔想再花心機睇
特別記者會一個禮拜做2/3次倒
民間記者會照keep 住日日搞

Ok wor

想出黎選果班好應該走出黎 反正都係以自己專業做番客觀資訊嘅發怖 又唔使站邊
增加曝光率又對之後選情有利

集中係一個記招算啦，如果我係市民，你日日開咁多記招，效果不達之餘更會比人反感或厭倦嘅感覺

諗稿手足辛苦了

唔好同一批人 每人換人
無大台
日日update
界別日日不同

搵唔同地區既人講下自己地區黑社會
唔係琴日我都唔知北角原來有福建幫

正

好撚簡單
我地各界別合作
提出自己有嘅證據
整一份調查報告同埋搵有名氣嘅人證明我地無做假
唔撚洗個政府查啦，我地自己查

香港人精神
見招拆招、令事物變得更完美完善
中國人精神
見乜抄乜、大多數只會眼淺短期利益、埋沒良心製造劣質貨、
逢反必封、反對者必被封殺

好方法喎
各專業代表返自己界別
代表性都贏返啦

政府毎日開都係想混亂資訊
如果真係開到咁多界邊中和中共立場，定必收效。
辛苦記者朋友

攰死班記者.....

記者要唔要搵義工幫手set直播

又得喎應該 輪住黎搞

唔掂，咁會資訊疲勞，分散焦點

如果可以的話, 日日都唔同人, 係政治素人仲好, 唔會有領袖感覺而模糊焦點

政府既鑊就下面揹。
市民既功就政府舔。

大推

可以輪住開既，唔洗一日開哂佢

推一百次

記者會啊那

民間記者會，我表態支持 (加愚見）

主要係因為政府係用屎忽諗野
我地用腦諗野

都唔知啲乜鳩CRE JRE 考左啲乜
而唔pass 嗰班係咪因為被發現有用腦而唔收

Okay喎
推

政府咪又係咁，目標係唔可以令佢日日洗腦

香港人會問how.
支那種只問why.

想加入做幫手

［好臭喔］啲狗幾時會放屁 幾時會射尿？

至少我而家有心機睇記者會😂睇林奠同狗個啲記者會，不如唔好睇，講黎講去都係個啲

支持
推到有結果

大大力推呀

正
記者記者會

太多
要一個集合哂

化身和理非
大家負責唔同方面
比政府更有話題性

反黑記者會

「匯豐中國銷售部職員有嘢講？」

睇林奠同狗個啲辛苦啲🤕 之前67月以為佢出黎有野講，結果都係哂氣

樓上我想幫你含

樓主方案我絕對支持!! 推到佢地全部開記招!!
TVB試下block唔block得哂咁多資訊

根本就係, d人成日陰謀論話政府其實點部署好, 部條撚咩
個政府真係咁撚醒就唔會搞到今日咁

政府有跨物種記者會⋯
有警犬 同 月蛾記者會⋯⋯

一日兩個前後夾住Popo記者會

記者會遍地開花。
唔係淨係7婆陣營先可以開。

喺邊道播？
要令到非同溫層睇到 一定要配合埋放映

建議聽日請福建幫上黎開會

一個星期開一種都夠做啦，可以做得切整合同文宣出黎

其實都唔錯
可以中午同傍晚做
有新聞價值同有觀眾
資料一定會係UPDATE

無話唔得嘅

o

太多會令人麻目
好似催淚同膠彈咁

推 記者會馬拉松

ok wor
推

［記者會主辦方入一入嚟］有關主要題問嘅意見

呢到俾左啲意見
入嚟討論下

帶返正確資訊出嚟

樓主就係想拆開嚟做，用唔同界別唔、同角度、唔同專業嚟拆穿政府嘅謊言。
仲可以拖長嚟做，同政府日日開嘅記招對抗...

你話一個包哂咁點會有呢啲效果

記者會大戰

記者會最好Set係每晚六點半，
同tvb打對台

其實唔一定要loop
但試一次每個界別都開記者會出聲係好事

做得好！唔好單方面導向輿論，企圖模糊焦點
重申香港人要嘅係五大訴求
等林奠政府唔可以Spin件事去「港獨」「革命」
佢哋呢D污糟手段，大家用光明正大面向公眾嘅方法化解👍🏻
真正Be Water
多謝咁多位連登兄弟姊妹❤️

每日開幾個都好攰 邊有咁多嘢講

遍地開花

推 G持

為何針對傳媒！大衆為何衹是針對TVB一定要經常强調！其他的是沒有問題包括大公！文匯……等！導至今天警民衝突咁利害！對方對大家仇視如此嚴重它亦有部分責任！

推 我地十個記者會每個十日搞一次都死

民間記者會作為一個平台，
可邀請同界別去update ，
記者又可以一次過聽哂

我覺得唔錯
但數量可能太多

代替咗同唔想對話嘅政府去談判協商
鬥輿論權威

冇錯
如果你話跨界別
班中立撚會覺得都係你黑衫人搞事
但如果一個記者會係得律師，機師，醫生，銀行界既人既話佢地即刻冇聲出

諗私過 推

民間記者會啲用字可以主觀啲 譴責政府同黑警
跨界別嘅就要中立 客觀 但帶番出啲正確資訊出黎
分開搞最好
民間記者會啲發言人繼續蒙面 但跨界別嘅應該要正式啲咁搞 好似之後醫護法律界一齊開果個咁

支持，每日一個

香港演藝人記者會
跟進送中偽人荒謬言論

立場如果仲得十幾個人，撞正有行動會跟到斷氣

開twitch youtube fb live

其實可以參考四點鐘Hui Sir做法，
分幾part講，每part 5分鐘，例如
第一part，整合昨日反送中動態
第二part，關注黑警處理手法
第三part，不同界別人士短講

推，正呀

以其人之道 還治其人之身

記者們肯定要加班

咁要快啲組織

香港人加油

大推！！

我地的巴絲打 真係好勁 又諗到出招！！！

我支持 我是舍公 ！！！！搞到居民 情緒起伏

我地舍公都要開記招 講講社區創傷

大推

push

還撚到還唔到

同我推撚爆佢
以牙還牙，十倍奉還 !

會唔會可以眾籌出一份民間報紙

同意

有冇可能搵到咁多人出面先？

可以同一個場, 十點開到兩點
其實有lunch提供

好正呀pish！

如果麻木嘅你應該開心
亦代表對政府嘅記者會都係會麻木

黎個18區記者會

推
記者會

目標可以係先開一波，可能係搵夠資源開足一星期，再檢討。
一步步嚟，如何效果好，可能好多人都想跟隊開返個呢

界別可以唔洗咁密既
一星期一次

如果

記者咪好辛苦

其實九個記者會可以同"民間記者會"聯合進行，類似"民間"果個每日11：00開始，主要做綜合同行動資訊咁，而家計劃好既都可以照做。記招日日咁開，估計半個至一個鐘時間頂籠。
緊接醫護代表講，
記者公會報告下會員傷害，
金融就搵唔同學者或業界講下，
接住各大專中學代表日日輪住講，
航運界可搵譚文豪領頭connect，
法律系日日有代表輪迴咁講政府有咩過份不合法不正當，
勞工界跟手日日跟進資方因示威打壓員工同講解所謂咩示威影響就業同飯碗既荒謬性，
社工就例牌各樣支援，針對d好似天水圍女示威者除褲，凶16歲妹同影響街坊情緒日日屌下，
作用真係好大，又有個正統渠道俾街坊知，我地係連儂牆日講晚講不如c9日日電視睇收音機聽咁貼。

至於反黑點搞，搵咩人講我真係諗唔到個貼切既界別。

PUSHHHH

濃縮係兩個鐘內，記者妹妹都唔洗咁辛苦

正喎

Push 要眾籌出聲

好癲

好呀！支持呀！

高汁建議推上頂
不過可能隔日兩三個界別，多啲時間準備
針住黑警記者會啲荒謬事
貶低佢地可信性可能仲好？

香港人
文宣呀！
政府又想抹黑抗爭者
打民意戰！
係時候補一補血

事實上係記者會係用嚟對應林奠個記者會，所以要大概有返對家咁上下密

想做死d記者咩

推啊屌

其實應該係第一次先搞成個鐘 之後一個半個鐘搞定 所有 個半鐘應該可以搞曬

推 要錢營運既出聲

好主意
推

一兩個主力定時，其他界別夠料加入
主力一兩個議提清晣易明，記者又唔洗走咁多轉

強烈建議 可唔可以查下係邊間報館問的, 最後那條, 然後發番稿比佢!!!!

兩日一次會唔會好啲

建議集中火力 唔好分散
因為普通市民唔會有心追到咁多

建議縮到七場
每日一場
每星期同一日同一個記者會主題

大家好記 記者又好做

比人知依家既政府係廢既我地更出色

Good idea!
推!

推到有手足做！

善用你地既仇恨同憤怒 用係適當既人同事情上

好意見 但我覺得可以將兩至三個界別人士組成一個記者會 分上下午各一場 如果係醫護界人士可能就隔一日 根據不同職業去詳細研究一下點分配 佩服樓主諗法 希望可以connect到

ok喎
推呀

有線係i-cable 唔同Now

我Now月費$100幾 除左新聞仲有電影台同知識台

以前做公關經驗，一日之中其實有唔少所謂記者會，實質係無人到，所以唔好認為一味開得多，開得密就可以拎到個attention ...

另外，一般記者會係45分鐘至1個鐘左右，最好唔好長過依個程度，一次過唔會有太多分散message，一個主題三個point要講完，如果唔係記者唔知點寫稿...

記者出席記招係工作，一日可能要去三、四單，如果講者講極都未埋牙，佢地會想死...

我覺得重點既民間記者會要日日搞，而且要簡而精，唔係個個得閒睇哂

其餘各界別既，可以星期六日開

除非有緊急，重大，嚴重既事，就可以夾埋落民間記者會做

推撚上頂呀唔該

個人認為只能把事實及反駁政府的大話...發言人不可講立場...否則既非大台亦無廣泛代表...開記者會的代表性好有問題...但如果只講事實出黎則無需代表什麼人，發言人無需代表連登亦能把事情說出來...亦可制衡政俯的抹黑...在無大台的背景下...發言必需小心...政府發言當然代表政府，連登記者會卻不代表連登，咁樣好難講服人。

記者會放題

真心掂

法律記者會好緊要

記者好忙

推左先

記者記者會真係要，佢地先係前線，好夠說服力

Ok仔喎 推

有料 推

呢招wow

正啊喂

要推呀。 好似佢個誇新門既記者會咁

醫護界group剛剛有人都提出搞每日記招

消防 27232233
救護 27353355

記者：呀寶gif.....

如果各界真係做到真係大把車去777塊面度

好醒啊巴打！！！

推到變真

一定要推 好野！

叫埋福建幫記者會啦
蘋果識咁多黑道中人，叫埋佢哋出嚟數臭何君堯啦

都唔洗既，Keep番連登style

撐！

真心大推
唔好畀政府拎晒媒體空間
至少每日一個press con

推到有黑社會記者會 >> 每日報告何君堯還左錢未

最實際係成立19區 反黑關注組。搞個Committee，日日搞記者會，報告反黑調查進展。

Propaganda is king! 太聰明了！

大力支持！
你哋真係好撚天才呀！點解可以咁撚勁！
我推爆佢！

一定要推

屌 諗咗咁耐嘅招咁就拆咗

記者好辛苦

推到有人做！！！！！

加多個
宗教界

痴線
釜底抽薪

五大訴求 缺一不可
同意，等多啲人知道事實！

咁好簡單姐
第一日 ： 民間+醫護
第二日 ： 民間+記者
第三日 ： 民間+金融

如此類推

CLS巴打你好野

幫推

反黑記者會有得諗，直接張起左底既黑社會成員公誅於世

會唔會太多
我like左架，咁搞一日24個鐘記者會攰死，雖然我明白係可以沖淡狗狗記招既effect

「香港警察，你地慚唔慚愧呀？喺街坊面對緊惡勢力、無差別暴力嘅時候，你地去咗邊？你地去咗深水埗濫捕、去咗天水圍濫捕76位路過嘅街坊、去咗黃大仙、西環對住民居掟咗成幾十粒催淚彈，有幾粒仲要射咗入紀律部隊宿舍、喺元朗射到去老人院、喺銅鑼灣焗到路過嘅幾歲小朋友，而邊個喺街坊最需要幫助時保護緊街坊？正正係你口中嘅「暴徒」，係消防、係救護，唔好再自欺欺人。正正因為噉，警察部門先咁需要改革，你地抬唔抬得起頭做人呀？相信前線警員執勤時都俾唔少街坊，上晒年紀㗎，5 60歲嘅鬧，請問你地仲想俾個煽動你地同街坊、同親友、同同伴對立嘅政府迷惑幾耐？

示威者犯法，都係對抗政權，唔係為對抗每一位警員，回想起2003年50萬人遊行，冇人會對警員掟一粒磚頭，自從梁振英出動第一粒催淚彈對抗和平示威者開始，香港警察已經唔係我地一直 信賴，景仰，尊敬 嘅執法部門。

香港好需要警隊，但係需要一個『不畏懼，不徇私，不對他人懷惡意』嘅 香 港 警 隊。」

開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。
講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有渠道釋放咁耐以來既情緒

link:

仲密過機場航班升降

金融記者會建議多啲報下支那個經濟
老人家唔識上網有啲野唔知
e.g 深圳甲級商廈空置率30% 全国得7個省係收入大過支出呀 最重要係佢有2.4萬憶今年年底到期 下年有一半債到期 支那究竟有冇錢還呢？

輪流開啦

正解

push!!

民眾記者會要好好解釋 「光復香港，時代革命」嘅意思
唔好好似之前梁振英咁俾佢亂講港獨，曲解左個意思！！！！

依個真係 work!
各行各業一齊 push!

推完再推

再推

再推推

Support!!!

人手置頂

點解你地可以咁高質

如果做到就真係....

推爆佢

每日等黑警開完記者會，就輪到民間記者會，即場拆穿黑警謊言

推
辛苦哂各界朋友

咁多

按照對方必贏的遊戲規則 那麼對方必有會贏反之 將遊戲種類增加 而其中十種由我地制定規則
所以支持樓主

用資訊洪流淹沒佢

記者記者會呢個名好畢

創意

用呢條中軸綫開黑警記者會，播片show返相對應嘅警犬違規行為，如何令警犬失信於市民，等cctvb 無得瞞，個會安排喺黑警個每日4點會前，等佢係個會比記者追問，有無得諗？上次警棍單嘢不了了之，兇9個16歲妹妹又無講，披露多d先搞到對家。用嘅字眼係「懷疑警犬」，免除可能出現嘅法律責任。大家討論吓～

同意幫推pls

上次打人十三拳條仆街點呀，真係可以記者會follow up

好!
推呢個!

有冇人落手搞緊？小弟我想幫手

呢個最好

和理非已非常Be Water
用盡可用方法幫手
因此
請勇武兄弟都幫幫手
忍一忍非必不要出殺絕住
留番將來畀老X享受啦

一日太多好多人消化唔到，亦都唔會睇
你建議十分可取

有, free實習機會

和理非好勁

顴迎大家討論

正苦：仆街又有撚排諗…想諗撚死我呀

有睇記招, 有以下意見給民間記者會!
要改變政權, 首先要加入政權, 即使抗爭者不太想!
距離11.24區議會選舉已不遠, 民間記者會應盡快找些能“入到閘“的候選人參選, 亦應盡快和所有泛民代表開大會, 以協調各小區候選人, 以打低建制派候選人及無建制派在小區再有自動當選為首目標。
現有的泛民大黨再不可只著眼其自黨利益, 免再有現有的泛民大黨為爭小區席位, 最終益了無建制候選人當選!
民間記者會應盡快和所有泛民代表開大會, 以協調各小區只有一名候選人出選, 最少留20%所有小區給入到閘的抗爭者候選人參選!

推！！

依個真係有得諗，不同界別既記招先最真實反映當下社會既實況

老老豆豆，聽落唔錯

呢招掂
佢開我地都開
仲要多過佢地
應對各界嘅問題

記者好唔得閒

喂 呢招真心勁

唔該推上熱門

展示真相最重要
要有圖有片

唔好俾政府一言堂9up

屌唔推唔得

社工果個court me in!!!

[歡迎補加] 民間記招會可提出的政府問題

Pls report!!
被人起底

跨界別記者會！大力推！

同意，不然記者都辛苦

要輪流 唔可以太過密

推到有人做

諗得過

連登就好似大腦
我吔可能只是某個細胞

醫護記者會超有用！唔建議日日開日日update...好似太chur, 同埋都唔想見到日日有人受傷/被捕 :(

捱

記者會唔係越多越好。
你咁用記者會做轟炸，只為導致：

1. 越黎越少記者出席(因為新聞價值遞減)
2. 越黎越少觀眾
3. 無以為繼之後冇埋士氣

其實係要儲返d爆炸性既料，準備好晒先搞鍋勁既先有效

想做死D記者咩

呢個真
完全唔覺得連登智者會廢過啲高官

唔推唔係人

社福界呢 ? 還番每位市民10萬啦, 4000億送鬼國 !

推到政府仆街

叫大公報同東方妹妹出黎講下自己苦況

辛苦大家
支持！

Push
勁, 大絕

支持 文宣好緊要一定要做好

諗得過，不過一日唔洗太多個
唔好辛苦記者跑黎跑去，就將D記者會接住落，用同一個地方
過場轉更就搵人拍板，等記者朋友熄LIVE 再開過個

強推！
金融界支持阿樹發聲
民間招者會可唔可以建議整返個即時網民留言板，比佢地收集我地既即時意見回答記者問題，由佢地把口講出真實網民嘅意見！

勁啊呢招

其實唔會喎，記者都要搵貨交
依家有人主動報料，佢地可以坐定定收料，加埋問問題
分分鐘仲舒服過出面日曬雨淋

記者記者會呢？
講返黑警點樣招呼啲行家

一個記者會
交代哂要交代ge野咪得
唔好完全跟政府玩法
要取長補短
你諗下開20分鐘會有效d
定係開3個鐘會有效d?

推到至頂

辛苦記者朋友

做個區區大料爆唔係好D

怕一日太多資訊可以諗下分流
例如逢星期一update傷勢
星期二update警暴 etc.
之後有突發事件再追加記招
俾大家每日都可以消化
我地咁多唔同界別既專業
每班負責自己果part都玩撚死佢地

大力支持

不如申請健力士世界紀錄

最長時間記者會

開十拆一

學返政府玩法 民間記者會每日開
同時邀請唔同民間團體/代表有需要時加入搞跨界別記者會
可以增加認受性 又可以豐富記者會既內容

整3,4 個有料到既，記者界 + 反黑 + 法律 + 學術 or 醫療界就夠啦

但人地個個行業都好忙好多野做, 邊度好似班狗官同黑警唔洗做咁撚得閒日日係度開記招

記者會work

懇請大家冷處理所有政府差佬記者會 直至回應訴求

界別唔駛日日報,一周一次都夠

如果想幫手draft新聞稿 有冇谷？

輪流一星期7日， 每日有唔同界別update

希望真係攪到

娘子吖，同牛魔王出黎睇連登

有計喎！怕D記者頂唔順週圍走姐

開到大家都唔想再睇記者會

支持！希望真係有人籌備
建議隔日唔同界別出黎講

不過各界別講嘅野一定要一致
至少要同民間一致
唔係嘅話可能會比人質疑民間嘅可信性

或者由民間每星期集合一個界別嘅人黎講

不割蓆

五大訴求!!
香港自治!!
真雙普選!!

未睇既可以係呢度睇番

20190806 反修例運動民間發佈會

重點係電視台會唔會採訪同播

睇直播睇到好似追劇咁

妙妙計

要辛苦記者出席哂咁多個記者會
當中仲要有對付狗察個廢話無限loop

推推推 第一次除咗無為而治嘅拆法

想幫手

英文甩甩聲

真心支持！破林奠奸計，香港人加油！

輕輕一推 可行

勇武記者會

果然有料嘅都唔會係政府上到位

啱呀 一日一種 日日民間紀者會就我地變錄音機

推呀！

lm

最好記者會後有人可以幫手總結內容派街坊

推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

一位記者對今日發布會的短評

做一次一日10場
逐項擊爆政府大話
相信佢唔會再獻醜

我冇嘢講

講何君堯同黑社會d感情關係都夠講一個月

推到二十倍

我知係有大把野講，但我更希望內容係精
講越多越少時間執亦越大機會出錯

我個人立場什至覺得無必要因為政府日日做
我地又要日日做
隔日一三五做
亦都唔需要俾對方拉住我地嘅風向
講我地相信嘅正義

今日個聯席記者會都做到呢個效果

開個電視台嚟播都得

樓主個構思幾好 我鐘意
對家都做緊嘅野其實都可以抄 以毒攻毒

再post: 文宣攻勢開始啦，打左啲野大家幫手spread啊

要香港人集體救港先work.

會唔會有 警黑合作 發佈會？

好似幾好，多啲人輪流做都好。有系統咁，有pattern可以跟就最好。

直接搵佢地其中一個

玩死班死廢官

光復香港

推 一定要做返文宣反擊 而文宣唔可以再停留喺連登/連儂牆度 要上大枱 要上主流 形成一個強大嘅在野勢力！

贊成一個跨界別記者會

記者會要展示 白衫係有份kick黑衫腳的圖
說明無打錯人

記者會治港計劃橫掂香港政府都係靠記者會治港

隔日/同日，同場接住囉，中間比15-30min 記者出稿/休息(完成qa後)

屌你搞到政府記招冇人睇點算呀， 人哋慘豬豬㗎

果然民間智慧最好，推爆佢

不如直接歸為 民間巿政局，由呢個民間組織去分界別開😂

民間記者會 每日就可以邀請不同界別嚟發言
咁就唔會太多太分散，而且固定場地可以越來越 Pro ~

有腦嘅人都知邊個贏啦
次次聽錄音悶都悶死，晒人時間

有得諗
不過操作可能要每節時間進行

十倍奉還！

再推
除左辛苦左班記者我諗唔到咁做有咩壞處

推推推！日日上報，反洗腦！
唔想再睇林鄭同狗總記招！

所有問題都答

推推推

一人開半個鐘都5個鐘

我要聽人話

資訊科技界記者會 - 每日跟進政府驚方網上打壓

連登

金融記者會一定好聽過廢波update market

民間監警報告

推！唔可以俾正苦包攬左記者會！

勁 推呀

學界記者會揮手區

直接cap低佢講嘅野，逐一擊破

辛苦記者了

Btw, 我會接機！
———————————————-
請大家集中火力推8月9日瘋狂接機呀！

開始時間： 2019年8月9日下午1 點起
地點 ： 一號客運大樓機場接機大堂
1. 不申請不反對通知書
2. 和平靜坐，不衝擊不破壞不入禁區
3. Be water
4. 促政府答應五大訴求
5. 停止暴力打壓示威遊行

文宣有彩色、有黑白，歡迎任用！

屌 好正

咪撚分化記者會
集中火力啦
邊撚個會去撚晒你所有記者會然後慢慢再報道啊

推 有建設性建議

記者記者會，笑左！

民間智慧
高手大隱隱於市

值得做

好值得做，制衝番政府個輿論。

尤其係，針對警權過大個記者會，可唔可以整個資料庫，每日update各區update 黑警做過乜衰野既次數，遲D每項做番跟進？？

有腦

各界陳述事實，逐一打破正苦謊言

再推再推再推！！！！！！！

好橋好橋

撳錯負評，我係垃圾

會唔會太多阿 咁多記者會

好有計 推

Good idea 逐點擊破

推！！

光復香港，時代革命

五大訴求，缺一不可

唔錯唔錯

推
要搞

屌你老母 同我開到佢地驚

建議：民間記者會播d黑警濫權片，日日播唱衰班黑警

幾好

多啲去機場接機

一日一個都已經有d密
就算記者唔辛苦 市民既資訊量會太大

同埋開太多會多左答錯野機會

推 雖然覺得實行既話會好難